const questions = [
    {
        question: "–ß—Ç–æ —Ç–∞–∫–æ–µ LA? –í –∫–∞–∫–∏—Ö –µ–¥–∏–Ω–∏—Ü–∞—Ö –∏–∑–º–µ—Ä—è–µ—Ç—Å—è?",
        answers: ["LA (load average) ‚Äî –ø–∞—Ä–∞–º–µ—Ç—Ä, –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è—é—â–∏–π —Å—Ä–µ–¥–Ω—é—é –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫—É –Ω–∞ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—É –∑–∞ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥ –≤—Ä–µ–º–µ–Ω–∏ (1 –º–∏–Ω, 5 –º–∏–Ω—É—Ç, 15 –º–∏–Ω—É—Ç). –ò–∑–º–µ—Ä—è–µ—Ç—Å—è –≤ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–µ –∑–∞–¥–∞—á –Ω–∞ –æ–¥–Ω–æ —è–¥—Ä–æ –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ—Ä–∞",
        "LA ‚Äî Los Angeles, –≥–æ—Ä–æ–¥ –≤ –°–®–ê. –ï–¥–∏–Ω–∏—Ü—ã –∏–∑–º–µ—Ä–µ–Ω–∏—è –ø–æ–¥—Ä–∞–∑—É–º–µ–≤–∞—é—Ç –ø–ª–æ—â–∞–¥—å –≥–æ—Ä–æ–¥–∞",
        "LA ‚Äì —É–ø–æ—Ç—Ä–µ–±–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–µ—Ä–µ–¥ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–º–∏ –∂–µ–Ω—Å–∫–æ–≥–æ —Ä–æ–¥–∞ –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ —á–∏—Å–ª–∞ (la carrete ‚Äì –∫–∞—Ç—É—à–∫–∞, la hija ‚Äì –¥–æ—á—å, la estepa ‚Äì —Å—Ç–µ–ø—å)."
    ],
        correct: 1,
    },
    {
        question: "–ß—Ç–æ –±—É–¥–µ—Ç –µ—Å–ª–∏ –Ω–∞ —Å–µ—Ä–≤–µ—Ä–µ LA = 100?",
        answers: ["–ù–∏—á–µ–≥–æ –Ω–µ –∏–∑–º–µ–Ω–∏—Ç—Å—è",
        "–°–µ—Ä–≤–µ—Ä –≤–æ–≤—Å–µ –ø–µ—Ä–µ—Å—Ç–∞–Ω–µ—Ç –æ—Ç–≤–µ—á–∞—Ç—å –Ω–∞ –∑–∞–ø—Ä–æ—Å—ã –ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—è",
        "–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ, —á—Ç–æ –Ω–∞ —Å–µ—Ä–≤–µ—Ä–µ –±—É–¥–µ—Ç –Ω–∞–±–ª—é–¥–∞—Ç—å—Å—è –∑–∞–º–µ–¥–ª–µ–Ω–Ω–∞—è —Ä–∞–±–æ—Ç–∞ —Å–µ—Ä–≤–∏—Å–æ–≤, –Ω–æ –µ—Å–ª–∏ –ø–∞—Ä–∞–º–µ—Ç—Ä LA —Ä–∞–≤–µ–Ω –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤—É —è–¥–µ—Ä –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ –∏–ª–∏ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤—É –ø–æ—Ç–æ–∫–æ–≤ –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ, —Ç–æ –¥–∞–Ω–Ω–∞—è –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫–∞ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –Ω–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω–æ–π"
    ],
        correct: 3,
    },
    {
        question: "–ü–æ—á–µ–º—É –ø—Ä–∏ –≤—ã—Å–æ–∫–∏—Ö –ø–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—è—Ö –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è LA –Ω–∞ —Å–µ—Ä–≤–µ—Ä–µ –º–æ–∂–µ—Ç –Ω–µ –Ω–∞–±–ª—é–¥–∞—Ç—å—Å—è –ø—Ä–æ–±–ª–µ–º (–∫–æ–Ω—Å–æ–ª—å ssh –æ—Ç–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è, —Å–µ—Ä–≤–∏—Å—ã —Ä–∞–±–æ—Ç–∞—é—Ç –≤ –æ–±—ã—á–Ω–æ–º —Ä–µ–∂–∏–º–µ)?",
        answers: ["–ù–∞ –ø–∞—Ä–∞–º–µ—Ç—Ä –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫–∏ LA –≤–ª–∏—è–µ—Ç —Ç–∞–∫–∂–µ –∏ –æ–∂–∏–¥–∞–Ω–∏–µ –≤–≤–æ–¥–∞-–≤—ã–≤–æ–¥–∞ (–ø–∞—Ä–∞–º–µ—Ç—Ä wa –≤ —É—Ç–∏–ª–∏—Ç–µ top) –≤ –¥–∏—Å–∫–æ–≤ –∏ –∑–∞–¥–µ—Ä–∂–∫–∞ —Å–µ—Ç–∏. –î–∞–Ω–Ω—ã–µ –ø–∞—Ä–∞–º–µ—Ç—Ä—ã –º–æ–≥—É—Ç –Ω–µ –≤–ª–∏—è—Ç—å –Ω–∞ —Ä–∞–±–æ—Ç—É –æ—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã—Ö —Å–µ—Ä–≤–∏—Å–æ–≤ –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ, –Ω–æ —É—á–∏—Ç—ã–≤–∞—é—Ç—Å—è –ø—Ä–∏ —Ä–∞—Å—á–µ—Ç–µ –æ–±—â–µ–π –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫–∏ –Ω–∞ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—É",
    "–°–µ—Ä–≤–µ—Ä –æ—Å–Ω–∞—â—ë–Ω –º–æ—â–Ω—ã–º –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–Ω—ã–º –æ–±–µ—Å–ø–µ—á–µ–Ω–∏–µ–º, –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–µ –ø–æ–º–æ–≥–∞–µ—Ç —Å–ø—Ä–∞–≤–∏—Ç—å—Å—è —Å –≤—ã—Å–æ–∫–æ–π –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫–æ–π",
    "–û–±–∞ –æ—Ç–≤–µ—Ç–∞ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã–µ"
    ],
    correct: 1,
    },
    {
        question: `–ü—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω –≤—ã–≤–æ–¥ –∫–æ–º–∞–Ω–¥—ã top. –ß—Ç–æ –æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç –∫–∞–∂–¥–∞—è –∑–∞–ø–∏—Å—å –≤ –≤—ã–≤–æ–¥–µ?
        top - 21:29:24 up 14:18, 1 user, load average: 0,78, 1,48, 1,10
        Tasks: 277 total, 3 running, 274 sleeping, 0 stopped, 0 zombie
        %Cpu(s): 12,4 us, 2,5 sy, 0,1 ni, 84,8 id, 0,1 wa, 0,0 hi, 0,1 si, 0,0 st
        KiB Mem : 7106404 total, 306972 free, 3127144 used, 3672288 buff/cache
        KiB Swap: 8191996 total, 8191996 free, 0 used. 3270520 avail Mem`,
        answers: [`top ‚Äì –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ —É—Ç–∏–ª–∏—Ç—ã.

        21:29:24 ‚Äì —Ç–µ–∫—É—â–µ–µ –≤—Ä–µ–º—è —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã.
        
        up 14:18 ‚Äì —Å–∫–æ–ª—å–∫–æ —á–∞—Å–æ–≤:–º–∏–Ω—É—Ç —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ —Ä–∞–±–æ—Ç–∞–µ—Ç —Å –º–æ–º–µ–Ω—Ç–∞ –ø–æ—Å–ª–µ–¥–Ω–µ–≥–æ –∑–∞–ø—É—Å–∫–∞.
        
        1 user ‚Äì –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç–µ–ª–µ–π –∞–≤—Ç–æ—Ä–∏–∑–æ–≤–∞–Ω–Ω—ã—Ö –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ.
        
        load average: 0,78, 1,48, 1,10 ‚Äì –ø–∞—Ä–∞–º–µ—Ç—Ä —Å—Ä–µ–¥–Ω–µ–π –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫–∏ –Ω–∞ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—É –∑–∞ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥ –≤—Ä–µ–º–µ–Ω–∏ 1 –º–∏–Ω—É—Ç–∞, 5 –º–∏–Ω—É—Ç, 15 –º–∏–Ω—É—Ç.
        
        277 total ‚Äì –≤—Å–µ–≥–æ –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ–≤ –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ.
        `,
    `3 running ‚Äì –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ–≤ –≤ —Ä–∞–±–æ—Ç–µ.

    274 sleeping ‚Äì –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ–≤ –≤ —Å–æ—Å—Ç–æ—è–Ω–∏–∏ sleeping: –æ–∂–∏–¥–∞–µ—Ç –∫–∞–∫–æ–≥–æ-–ª–∏–±–æ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è –∏–ª–∏ —Å–∏–≥–Ω–∞–ª–∞.
    
    0 stopped ‚Äì –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ø—Ä–∏–æ—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–ª–µ–Ω–Ω—ã—Ö –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ–≤ —Å–∏–≥–Ω–∞–ª–æ–º STOP –∏–ª–∏ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–∏–µ–º —Ç—Ä–∞—Å—Å–∏—Ä–æ–≤–∫–∏.
    
    0 zombie ‚Äì –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –∑–æ–º–±–∏-–ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ–≤, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –∑–∞–≤–µ—Ä—à–∏–ª–∏ —Å–≤–æ—ë –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–∏–µ, –Ω–æ –ø—Ä–∏—Å—É—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–∏–µ –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ, —á—Ç–æ–±—ã –¥–∞—Ç—å —Ä–æ–¥–∏—Ç–µ–ª—å—Å–∫–æ–º—É –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å—É —Å—á–∏—Ç–∞—Ç—å —Å–≤–æ–π –∫–æ–¥ –∑–∞–≤–µ—Ä—à–µ–Ω–∏—è.
    `,
    `KiB Mem ‚Äì –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–π –ø–∞–º—è—Ç–∏ –≤ –∫–∏–±–∏–±–∞–π—Ç–∞—Ö (–∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ 1024): 7106404 total ‚Äî –≤—Å–µ–≥–æ –¥–æ—Å—Ç—É–ø–Ω–æ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–π –ø–∞–º—è—Ç–∏ –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ, 306972 free ‚Äî —Å–≤–æ–±–æ–¥–Ω–æ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–π –ø–∞–º—è—Ç–∏ –¥–ª—è –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è, 3127144 used ‚Äî –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞–Ω–æ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–π –ø–∞–º—è—Ç–∏, 3672288 buff/cache ‚Äî –±—É—Ñ–µ—Ä–∏–∑–æ–≤–∞–Ω–æ/–∑–∞–∫–µ—à–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–æ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–π –ø–∞–º—è—Ç–∏.

    KiB Swap ‚Äì –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ swap-–ø–∞–º—è—Ç–∏ –≤ –∫–∏–±–∏–±–∞–π—Ç–∞—Ö (–∫—Ä–∞—Ç–Ω–æ 1024), –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –≤—ã–¥–µ–ª–µ–Ω–æ –Ω–∞ –¥–∏—Å–∫–µ: 8191996 total ‚Äì –≤—Å–µ–≥–æ –≤—ã–¥–µ–ª–µ–Ω–æ swap-–ø–∞–º—è—Ç–∏, 8191996 free ‚Äì —Å–≤–æ–±–æ–¥–Ω–æ swap-–ø–∞–º—è—Ç–∏ 0 used ‚Äì –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞–Ω–æ swap-–ø–∞–º—è—Ç–∏, 3270520 avail Mem ‚Äì –¥–æ—Å—Ç—É–ø–Ω–æ –¥–ª—è –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è swap-–ø–∞–º—è—Ç–∏.
    `,
    "–í—Å—ë –≤–º–µ—Å—Ç–µ"
    ],
    correct: 4,
    },
    {
        question: "–ö–∞–∫ –≤ —É—Ç–∏–ª–∏—Ç–µ top –≤ Linux –ø–æ—Å–º–æ—Ç—Ä–µ—Ç—å –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫—É –Ω–∞ –∫–∞–∂–¥–æ–µ —è–¥—Ä–æ –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ—Ä–∞?",
        answers: ["–í —É—Ç–∏–ª–∏—Ç–µ top –Ω–∞–∂–∞—Ç—å 1, —á—Ç–æ–±—ã –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∑–∏—Ç—å –≤—Å–µ —è–¥—Ä–∞ –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ",
        "–ü—Ä–æ–ø–∏—Å–∞—Ç—å –∫–æ–º–∞–Ω–¥—É –≤ —Ç–µ—Ä–º–∏–Ω–∞–ª–µ: top la",
        "–≠—Ç–æ –Ω–µ–≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω–æ —Å–¥–µ–ª–∞—Ç—å"
    ],
        correct: 1,
    },
    {
        question: "–ö–∞–∫ –≤ —É—Ç–∏–ª–∏—Ç–µ top –≤ Linux –ø–æ—Å–º–æ—Ç—Ä–µ—Ç—å –∫–∞–∫–æ–π –∫–æ–º–∞–Ω–¥–æ–π –±—ã–ª –∑–∞–ø—É—â–µ–Ω –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å?",
        answers: ["–ü—Ä–æ–ø–∏—Å–∞—Ç—å –∫–æ–º–∞–Ω–¥—É –≤ —Ç–µ—Ä–º–∏–Ω–∞–ª–µ: top commands",
        "–í —É—Ç–∏–ª–∏—Ç–µ top –Ω–∞–∂–∞—Ç—å c, —á—Ç–æ–±—ã –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∑–∏—Ç—å –∫–æ–º–∞–Ω–¥—ã, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–º–∏ –±—ã–ª–∏ –∑–∞–ø—É—â–µ–Ω—ã –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å—ã",
        "–≠—Ç–æ –Ω–µ–≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω–æ —Å–¥–µ–ª–∞—Ç—å"
    ],
        correct: 2,
    },
    {
        question: "–ì–¥–µ —Ö—Ä–∞–Ω—è—Ç—Å—è –∏–º–µ–Ω–∞ —Ñ–∞–π–ª–æ–≤/–¥–∏—Ä–µ–∫—Ç–æ—Ä–∏–π?",
        answers: ["–ö–æ–º–∞–Ω–¥–∞ files, –∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è —Ö—Ä–∞–Ω–∏—Ç –∏ –≤–æ–∑–≤—Ä–∞—â–∞–µ—Ç –∏–º–µ–Ω–∞ —Ñ–∞–π–ª–æ–≤/–¥–∏—Ä–µ–∫—Ç–æ—Ä–∏–π",
        "–í –±–∞–∑–µ –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö –Ω–∞ –æ—Ç–¥–µ–ª—å–Ω–æ–º –ª–æ–∫–∞–ª—å–Ω–æ–º —Å–µ—Ä–≤–µ—Ä–µ",
        "–ò–º—è —Ñ–∞–π–ª–∞/–¥–∏—Ä–µ–∫—Ç–æ—Ä–∏–∏ —Ö—Ä–∞–Ω–∏—Ç—Å—è –≤ –∏–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω–æ–π —Å—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–µ –∫–∞—Ç–∞–ª–æ–≥–æ–≤"
    ],
        correct: 3,
    },
    {
        question: "–ö–∞–∫ —É–¥–∞–ª–∏—Ç—å —Ñ–∞–π–ª —Å –∏–º–µ–Ω–µ–º -rf?",
        answers: ["rm -rf",
        "rm ./-rf",
        "rm ./rf"
    ],
        correct: 2,
    },
    {
        question: "–ö–∞–∫ –ø–æ—Å–º–æ—Ç—Ä–µ—Ç—å –æ–ø–∏—Å–∞–Ω–∏–µ –¥–∏—Å–∫—Ä–∏–ø—Ç–æ—Ä–∞? –ö–∞–∫ –ø–æ—Å–º–æ—Ç—Ä–µ—Ç—å –≤—Ä–µ–º—è –ø–æ—Å–ª–µ–¥–Ω–µ–π –º–æ–¥–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏–∏ —Ñ–∞–π–ª–∞?",
        answers: ["stat 'path_to_file' –∏ stat --format=%y dira",
        "descr 'path_to_file' –∏ descr --format=%y dira",
        "–ù–∏–∫–∞–∫ ;("
    ],
        correct: 1,
    },
    {
        question: "–î–ª—è —á–µ–≥–æ –Ω—É–∂–Ω–∞ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–∞—è –æ–∫—Ä—É–∂–µ–Ω–∏—è PATH?",
        answers: ["–•—Ä–∞–Ω–∏—Ç –≤ —Å–µ–±–µ –ª–æ–∫–∞–ª—å–Ω—ã–µ –ø—É—Ç–∏ –∫ –∏—Å–ø–æ–ª–Ω—è–µ–º—ã–º —Ñ–∞–π–ª–∞–º",
        "–ü–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–∞—è –æ–∫—Ä—É–∂–µ–Ω–∏—è PATH —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç –∞–±—Å–æ–ª—é—Ç–Ω—ã–µ –ø—É—Ç–∏ –¥–∏—Ä–µ–∫—Ç–æ—Ä–∏–π, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–∏—Ç—Å—è –ø–æ–∏—Å–∫ –∏—Å–ø–æ–ª–Ω—è–µ–º—ã—Ö —Ñ–∞–π–ª–æ–≤ –ø—Ä–∏ –≤–≤–æ–¥–µ –∫–æ–º–∞–Ω–¥",
        "–û–±–∞ –≤–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç–∞ –Ω–µ–≤–µ—Ä–Ω—ã–µ"
    ],
        correct: 2,
    },
    {
        question: "–ö–∞–∫ –ø–æ—Å–º–æ—Ç—Ä–µ—Ç—å –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫—É –Ω–∞ –¥–∏—Å–∫–∏?",
        answers: ["–£—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∏—Ç—å —É—Ç–∏–ª–∏—Ç—É sysstat, –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏—Ç—å –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫—É –Ω–∞ –¥–∏—Å–∫–∏ iostat -xqc",
        "–£—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∏—Ç—å —É—Ç–∏–ª–∏—Ç—É sysstat, –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏—Ç—å –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫—É –Ω–∞ –¥–∏—Å–∫–∏ iostat -xtc",
        "–£—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∏—Ç—å —É—Ç–∏–ª–∏—Ç—É suuus, –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏—Ç—å –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫—É –Ω–∞ –¥–∏—Å–∫–∏ impostats -sus"
    ],
        correct: 2,
    },
    {
        question: "–ß—Ç–æ —Ç–∞–∫–æ–µ —Ñ–∞–π–ª –≤ –ø–æ–Ω—è—Ç–∏—è—Ö Unix-like –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–Ω–Ω—ã—Ö —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞—Ö?",
        answers: ["–§–∞–π–ª—ã ‚Äì —ç—Ç–æ –æ–±—ä–µ–∫—Ç—ã, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –º—ã –∑–∞–ø–∏—Å—ã–≤–∞–µ–º –∏–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏—é –∏ –Ω–∞—à–∏ –¥–∞–Ω–Ω—ã–µ, –∏—Å–ø–æ–ª–Ω—è–µ–º—ã–µ —Ñ–∞–π–ª—ã, –Ω–æ –∫—Ä–æ–º–µ —ç—Ç–∏—Ö –ø—Ä–∏–≤—ã—á–Ω—ã—Ö –Ω–∞–º –ø–æ–Ω—è—Ç–∏–π –∑–¥–µ—Å—å –µ—Å—Ç—å —Ñ–∞–π–ª—ã —Å–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ –Ω–∞–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è ‚Äì —Ñ–∞–π–ª—ã —É—Å—Ç—Ä–æ–π—Å—Ç–≤, —Ñ–∞–π–ª—ã —Ç—É–Ω–Ω–µ–ª–µ–π, —Å–æ–∫–µ—Ç–æ–≤ –∏ –º–Ω–æ–≥–æ–µ –¥—Ä—É–≥–æ–µ",
        "–§–∞–π–ª ‚Äì –ø—Ä–æ–∑—Ä–∞—á–Ω—ã–π –ø–µ—Ä—Ñ–æ—Ä–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω—ã–π –ø–∞–∫–µ—Ç –¥–ª—è –¥–æ–∫—É–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ –Ω–æ—Å–∏—Ç –Ω–µ—Å–∫–æ–ª—å–∫–æ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–π ¬´—Ñ–∞–π–ª–∏–∫¬ª, ¬´–º—É–ª—å—Ç–∏—Ñ–æ—Ä–∞¬ª –∏ ¬´–∫–∞—Ä–º–∞–Ω¬ª.",
        "–§–∞–π–ª ‚Äì –∏–º–µ–Ω–æ–≤–∞–Ω–Ω–∞—è –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö –Ω–∞ –Ω–æ—Å–∏—Ç–µ–ª–µ –∏–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–∏, –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ–º–∞—è –∫–∞–∫ –±–∞–∑–æ–≤—ã–π –æ–±—ä–µ–∫—Ç –≤–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏—è —Å –¥–∞–Ω–Ω—ã–º–∏ –≤ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã—Ö —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞—Ö"
    ],
        correct: 1,
    },
    
    
];

//–Ω–∞—Ö–æ–¥–∏–º —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã
const headerContainer = document.querySelector('#header');
const listContainer = document.querySelector('#list');
const btn = document.querySelector('#submit');



//–∏–≥—Ä–∞
let score = 0;
let questionIndex = 0;

//–æ—á–∏—â–∞–µ–º —Ä–∞–∑–º–µ—Ç–∫—É
clearPage();
showQuestion();
btn.onclick = checkAnswer;



function clearPage(){
    headerContainer.innerHTML = '';
    listContainer.innerHTML = '';
}

function showQuestion(){
    const headerTemplate = `<h2 class="main__question">%title%</h2>`;
    const title = headerTemplate.replace('%title%', questions[questionIndex]['question']);
    headerContainer.innerHTML = title;

    let answerNumber = 1;
    for (answerText of questions[questionIndex]['answers']){
        const questionTemplate = 
        `
            <li class="main__item">
                            <label class="main__item-label">
                                <input value="%number%" type="radio" name="answer" class="main__item-input">
                                <span class="main__item-check"></span>
                            </label>
                            <span class="main__item-text">%answer%</span>
            </li>
        `;
        
        let answer = questionTemplate.replace('%answer%', answerText);
        answer = answer.replace('%number%', answerNumber);
        listContainer.innerHTML += answer;
        answerNumber++;
    }  
}
function checkAnswer(){
    //–Ω–∞—Ö–æ–¥–∏–º –≤—ã–±—Ä–∞–Ω–Ω—É—é –∫–Ω–æ–ø–∫—É
    const checkedRadio = document.querySelector('input:checked');
    
    //–µ—Å–ª–∏ –æ—Ç–≤–µ—Ç–∞ –Ω–µ—Ç - –≤—ã—Ö–æ–¥ –∏–∑ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏
    if (!checkedRadio){
        btn.blur();
        alert('–í—ã –Ω–µ –≤—ã–±—Ä–∞–ª–∏ –æ—Ç–≤–µ—Ç ;(');
        return;
    }
    //–Ω–∞—Ö–æ–¥–∏–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –∏ –ø–µ—Ä–µ–≤–æ–¥–∏–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ —Ä–∞–¥–∏–æ–∫–Ω–æ–ø–∫–∏ –∏–∑ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –≤ —á–∏—Å–ª–æ
    const userAnswer = parseInt(checkedRadio.value);
    if (userAnswer === questions[questionIndex]['correct']){
        score++;
    }
    if (questions.length-1 !== questionIndex){
        questionIndex++;
        clearPage();
        showQuestion();
    } else{
        clearPage();
        showResults();
        restartQuiz();
    }
}
function showResults(){
    const resultsTemplate = 
    `
        <h2 class="main__title title">%title%</h2>
        <h3 class="main__score">%message%</h3>
        <p class="main__result">%result%</p>
    `;
    let title, message;

    //–±–ª–æ–∫ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç–æ–≤
    if (score === questions.length){
        title = '–í—ã –º–æ–ª–æ–¥–µ—Ü –π–æ—É üßõ‚Äç‚ôÇÔ∏è';
        message = '–í—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª–∏ –≤–µ—Ä–Ω–æ –Ω–∞ –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã! üåä';

    } else if ((score * 100) / questions.length >= 50){
        title = '–í–æ—Ç —ç—Ç–æ –µ–º–∞–µ üò≤';
        message = '–í—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª–∏ –≤–µ—Ä–Ω–æ –Ω–∞ –±–æ–ª—å—à—É—é —á–∞—Å—Ç—å –≤–æ–ø—Ä–æ—Å–æ–≤! ü§ì';
    } else if ((score * 100) / questions.length < 50){
        title = '–¢–∏–ª—Ç üòî';
        message = '–ö–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –≤–≤–µ—Ä–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤ –º–µ–Ω—å—à–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –≤—Å–µ—Ö –≤–æ–ø—Ä–æ—Å–æ–≤! üò≠';
    }

    let result = `${score} –∏–∑ ${questions.length}`;
    const finalMessage = resultsTemplate
                                    .replace('%title%', title)
                                    .replace('%message%', message)
                                    .replace('%result%', result)
    headerContainer.innerHTML = finalMessage;
}

function restartQuiz(){
    const btnTemplate = 
    `
    %title%
    `;
    const btnHTML = btnTemplate.replace('%title%', '–û–±–Ω–æ–≤–∏—Ç–µ —Å—Ç—Ä–∞–Ω–∏—Ü—É :)');
    btn.innerHTML = '';
    btn.innerHTML = btnHTML;
}